廣東江門市公安局副局長姚亮涉嫌嚴重違紀被審查

中國共產黨新聞網北京2018年1月26日電 (王珂園)據廣東省紀委網站消息，經江門市委批准，江門市公安局黨委副書記、副局長姚亮涉嫌嚴重違紀，目前正接受組織審查。

廣東省僑辦原黨組書記曾慶榮被開除黨籍和公職

據廣東省紀委消息：日前，經廣東省委批准，省紀委對省僑辦原黨組書記曾慶榮嚴重違紀問題進行了立案審查。

經查，曾慶榮嚴重違反政治紀律，對抗組織審查；嚴重違反中央八項規定精神，違規打高爾夫球；嚴重違反組織紀律，不按規定報告個人有關事項；嚴重違反廉潔紀律，收受可能影響公正執行公務的禮金，長期佔用私營企業車輛，搞錢色交易；嚴重違反生活紀律。利用職務上的便利為他人謀取利益，索取、收受他人所送巨額財物，涉嫌受賄犯罪。

曾慶榮身為黨員領導幹部，理想信念喪失，宗旨意識淡漠，執紀違紀，以權謀私，嚴重違反黨的紀律，並涉嫌違法犯罪，且在黨的十八大後仍不收斂、不收手，性質惡劣、情節嚴重，應予嚴肅處理。依據《中國共產黨紀律處分條例》等有關規定，經省紀委常委會會議研究並報省委批准，決定給予曾慶榮開除黨籍、開除公職處分；終止其省第十二次黨代會代表資格；收繳其違紀所得；將其涉嫌犯罪問題、線索及所涉款物移送司法機關依法處理。

廣東省河源市政府黨組成員、原副市長謝春森被開除黨籍和公職

據廣東省紀委消息：日前，經廣東省委批准，省紀委對河源市政府黨組成員、原副市長謝春森嚴重違紀問題進行了立案審查。

經查，謝春森嚴重違反政治紀律，對抗組織審查；嚴重違反組織紀律，不如實報告個人有關事項，利用職務上的便利或影響在幹部選拔任用過程中為親屬謀取利益；嚴重違反廉潔紀律，違規從事營利性活動並獲得巨額經濟利益，收受可能影響公正執行公務的禮金，利用職務上的便利為其子的經營活動謀利。利用職務上的便利為他人謀取利益，個人或夥同其子收受巨額財物，涉嫌受賄犯罪。

謝春森身為黨員領導幹部，理想信念喪失，特權思想嚴重，法紀觀念淡漠，亦官亦商，貪欲膨脹，嚴重違反黨的紀律，並涉嫌違法犯罪，且在黨的十八大後仍不收斂、不收手，性質惡劣、情節嚴重，應予嚴肅處理。依據《中國共產黨紀律處分條例》等有關規定，經省紀委常委會會議研究並報省委批准，決定給予謝春森開除黨籍處分；經省監察廳報省政府批准，決定給予其開除公職處分；收繳其違紀所得；將其涉嫌犯罪問題、線索及所涉款物移送司法機關依法處理。

甘肅一公司財務部長挪用公款2.8億一審獲刑20年

今年61歲的甘肅酒泉鋼鐵(集團）有限公司工會財務部原部長冉某，創下了甘肅省嘉峪關市建市以來挪用公款數額最大的犯罪記錄。近日，冉某被嘉峪關市城區人民法院以犯挪用公款、貪污罪，數罪併罰，一審判處有期徒刑20年，並處罰金50萬元。

北京市司法局原黨委書記、局長於泓源公款出國旅遊問題

2014年6月11日至18日，時任北京市司法局黨委書記、局長於泓源帶隊赴瑞士、斯洛文尼亞執行出國訪問任務，該團未嚴格執行市外辦批复的行程，繞道遊覽了鐵力士山、布萊德湖、波斯托依納溶洞等景點，出訪費用超支人民幣6.9萬元，在其不知情的情況下，由團員所在單位以翻譯費等名義支付。於泓源受到黨內警告處分。

山東省棗莊市司法局黨委委員、副局長賈傳剛，基層工作處原處長王宏偉，嶧城區司法局黨組書記、局長李培軍外出考察過程中擅自改變行程公款旅遊問題

2017年3月6日至10日，棗莊市司法局委派賈傳剛、王宏偉、李培軍前往外省考察人民調解和社區矯正等工作。除正常考察外，賈傳剛在未請示匯報的情況下，擅自與王宏偉、李培軍商議繞道江西省景德鎮市參觀，所花費用均公款報銷。賈傳剛同時存在違反工作紀律的問題，王宏偉同時存在其他違紀行為和違反國家法律法規規定問題。2017年7月21日，棗莊市紀委給予賈傳剛黨內嚴重警告、行政降級處分；給予王宏偉留黨察看一年、行政撤職處分，降為科員；給予李培軍黨內嚴重警告處分。

貴州省天柱縣森林公安局局長劉光烺違規駕駛和使用公務用車問題

2017年8月31日，劉光烺駕駛和使用本單位公務用車，從天柱縣送其家屬前往從江縣高鐵站，從事與公務無關活動。2017年11月，經天柱縣紀委研究決定，給予劉光烺黨內嚴重警告處分，公車私用產生費用由其個人承擔。

新疆維吾爾自治區阿克蘇地區沙雅縣教育局原黨組副書記、局長張樹峰違規接受公款宴請等問題

2016年5月至6月，張樹峰先後6次安排該縣托依堡勒迪鎮中心學校在某農家樂組織公款宴請。2016年12月和2017年2月，張樹峰又分別安排沙雅縣古勒巴格鎮中心學校和紅旗鎮中心學校在縣城某個體飯店組織公款宴請。張樹峰還存在其他違紀問題。2017年10月，張樹峰受到留黨察看二年、行政撤職處分。

湖北陽新縣委原書記童金波涉嫌嚴重違紀違法被調查

中國共產黨新聞網北京1月24日電(王珂園)據湖北省紀委網站消息，黃石市交通運輸局正縣級幹部、陽新縣委原書記童金波涉嫌嚴重違紀違法，目前正在接受紀律審查和監察調查。

國家能源局副局長王曉林涉嫌嚴重違紀接受組織審查

中國共產黨新聞網北京1月23日電(記者李源)據中央紀委監察部網站消息，國家能源局黨組成員、副局長王曉林涉嫌嚴重違紀，目前正接受組織審查。

江西省副省長李貽煌涉嫌嚴重違紀接受組織審查

中國共產黨新聞網北京1月18日電(記者李源)據中央紀委監察部網站消息，江西省副省長李貽煌涉嫌嚴重違紀，目前正接受組織審查。

how many ccp members don't do such things ?